\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
%\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
%\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title{Mathématiques 1ère S2 : correction des exercices } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile LITTRÉ}
\date{Mercredi 13 septembre}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     Exercices à corriger :
     \begin{itemize}
     \item 13 p 25
     \end{itemize}
  \end{frame}
    \begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice 13 p 25}
      \begin{multicols}{2}
      	\begin{enumerate}
      		\item$\phantom{=}x^{2} - 10 x + 29\\$
      		$=\left(x - 5\right)^{2}-5^{2}+29\\$
      		$=\left(x - 5\right)^{2} - 25 + 29\\$
      		$=\mathbf{\left(x - 5\right)^{2} + 4}$\\
      		\item$\phantom{=}- x^{2} + 4 x + 3\\$
      		$=-1\left(x^{2} - 4 x - 3\right)\\$
      		$=-1\left(\left(x - 2\right)^{2}-2^{2}-3\right)\\$
      		$=-1\left(\left(x - 2\right)^{2} - 4 - 3\right)\\$
      		$=-1\left(\left(x - 2\right)^{2} - 7\right)\\$
      		$=\mathbf{- \left(x - 2\right)^{2} + 7}$\\
      		\ \\
      		\item$\phantom{=}x^{2} + 2 x\\$
      		$=\left(x + 1\right)^{2}-1^{2}\\$
      		$=\left(x + 1\right)^{2} - 1\\$
      		$=\mathbf{\left(x + 1\right)^{2} - 1}$\\
      		\item$\phantom{=}2 x^{2} - 10 x + 15\\$
      		$=2\left(x^{2} - 5 x + \frac{15}{2}\right)\\$
      		$=2\left(\left(x - \frac{5}{2}\right)^{2}-\left(\frac{5}{2}\right)^{2}+\frac{15}{2}\right)\\$
      		$=2\left(\left(x - \frac{5}{2}\right)^{2} - \frac{25}{4} + \frac{15}{2}\right)\\$
      		$=2\left(\left(x - \frac{5}{2}\right)^{2} + \frac{5}{4}\right)\\$
      		$=\mathbf{2 \left(x - \frac{5}{2}\right)^{2} + \frac{5}{2}}$\\
      				
      	\end{enumerate}
      	\end{multicols}
      \end{frame}
      \begin{frame}
      	\begin{enumerate}
      		\begin{multicols}{2}
      			\setcounter{enumi}{4}
      			\item$\phantom{=}- 2 x^{2} + 8 x - 64\\$
      			$=-2\left(x^{2} - 4 x + 32\right)\\$
      			$=-2\left(\left(x - 2\right)^{2}-2^{2}+32\right)\\$
      			$=-2\left(\left(x - 2\right)^{2} - 4 + 32\right)\\$
      			$=-2\left(\left(x - 2\right)^{2} + 28\right)\\$
      			$=\mathbf{- 2 \left(x - 2\right)^{2} - 56}$\\
      			\ \\
      			\item$\phantom{=}9 x^{2} + 12 x - 1\\$
      			$=9\left(x^{2} + \frac{4 x}{3} - \frac{1}{9}\right)\\$
      			$=9\left(\left(x + \frac{2}{3}\right)^{2}-\left(\frac{2}{3}\right)^{2}- \frac{1}{9}\right)\\$
      			$=9\left(\left(x + \frac{2}{3}\right)^{2} - \frac{4}{9} - \frac{1}{9}\right)\\$
      			$=9\left(\left(x + \frac{2}{3}\right)^{2} - \frac{5}{9}\right)\\$
      			$=\mathbf{9 \left(x + \frac{2}{3}\right)^{2} - 5}$\\
      		\end{multicols}
      	\end{enumerate}
      \end{frame}
\end{document}

